<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Guide de démarrage rapide - Lutèce V2</title>
	</properties>
	<body>
	
		<section name="4. GLOSSAIRE">
			<p>
			<a href="glossary.html#ABCD">A B C D</a>  <a href="glossary.html#EFGHIJKL">E F G H I J K L</a>  <a href="glossary.html#MNOPQRSTUVWXYZ">M N O P Q R S T U V W X Y Z</a>
			</p>
			
			<a name="ABCD"/>
			<p>
         <table>
             <tr>
                 <th></th>
                 <th></th>
             </tr>
             <tr>
                 <td>Administration du site</td>
                  <td>
                  <p>
                  L'administration du site (Accès via le menu "Site > Administration du site") permet : 
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>de concevoir l'arborescence des pages du site public</li>
                          <li>d'insérer au sein de chacune des pages, des zones de contenus (Rubriques) et leurs contenus (texte, images, liens...)</li>
                           <li>de choisir (et de modifier) : </li>
                            <p>
                                <ul>
                                    <li>le positionnement (ordre d'affichage) des rubriques les unes par rapport aux autres</li>
                                    <li>le placement des rubriques dans l'une des colonnes disponibles sur la page</li>
                                 </ul>
                             </p>
                            <li>de modifier ces zones / rubriques et leurs contenus</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   <a href="pages_and_content.html#a2.1_Administration_du_site" >Plus d'infos dans ce support au chapitre 2</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Circuit de validation / workflow</td>
                  <td>
                  <p>
                  Plusieurs étapes peuvent être paramétrés avant la mise en ligne d'un contenu "Document", comme par exemple : 
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>sa production (ou conception)</li>
                          <li>sa validation</li>
                           <li>sa publication (mise en ligne)</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   Un circuit de validation peut être aussi appelé "workflow".
                   </p>
                   <p>
                   <a href="pages_and_content.html#2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">Plus d'infos sur le contenu "Document" pouvant disposer d'un circuit de validation : chapitre 2.2.2 "Zoom sur document"</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
                 <tr>
                 <td>Document</td>
                  <td>
                  <p>
                  Un document est un type de contenu qui peut être inséré dans des rubriques.
                  Les "documents" peuvent disposer d'un processus de gestion de contenu évolué.
                  </p>
                  <p>
                  Lutèce permet de structurer par type, les documents que l’on souhaite ajouter et publier sur un site public. Plusieurs types sont proposés :
                  </p>
                  <p>
                    <ul>
                        <li>article</li>
                        <li>brève</li>
                         <li>enregistrement Sonore</li>
                        <li>ficher acteur</li>
                         <li>image</li>
                        <li>PDF</li>
                         <li>vidéos</li>
                        <li>...</li>
                     </ul>
                 </p>
                   <p>
                   <a href="pages_and_content.html#2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">Plus d'infos sur le contenu "Document" : chapitre 2.2.2 "Zoom sur document"</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Droit</td>
                  <td>
                  <p>
                  Chaque utilisateur dispose de <strong>droits d'accès à des fonctionnalités</strong>, comme par exemple :
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li><strong>Administration du site</strong> (Création et mise à jour dynamique des pages, des rubriques et du Portail)</li>
                          <li><strong>Gestion des documents </strong>(Création, modification et suppression de documents)</li>
                          <li><strong>Gestion des catégories de document</strong> (Création, modification et suppression des catégories de document) </li>
                          <li><strong>Gestion des flux RSS</strong> (Création, modification et suppression des flux RSS) </li>
                          <li><strong>Gestion des règles du Workflow</strong> (Gestion des règles associées au circuit de validation documentaire)</li>
                          <li>etc...</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   Des niveaux de droits ont été définis sur une échelle de 0 à 3. Chaque droit et chaque compte utilisateur est associé à un niveau.
                    </p>
                    <p>
                    L'association d'un niveau de droit à un compte utilisateur permet de limiter l'ensemble des droits qui peuvent lui être attribués : par exemple un compte utilisateur associé au niveau 0 se voit proposé la totalité des droits (de 0 à 3), alors qu'un compte associé au niveau 2 peut recevoir des droits de niveau 2 et 3.
                   </p>
                    <p>
                        <ul>
                            <li><strong>Niveau 0</strong> : Droits de l'administrateur technique</li>
                            <li><strong>Niveau 1</strong> : Droits de l'administrateur fonctionnel</li>
                            <li><strong>Niveau 2</strong> : Droits du webmestre</li>
                            <li><strong>Niveau 3</strong> : Droits de l'assistant webmestre</li>
                         </ul>
                     </p>
                     <p>
                     <a href="user_management.html#a3.1_Gestion_des_utilisateurs_de_linterface_dadministration">En savoir plus sur les droits dans la gestion des utilisateurs "Gestionnaires"
au chapitre 3  </a>
                     </p>
                  </td>
             </tr>
          
         </table>
     </p>
     <a name="EFGHIJKL"/>
			<p>
         <table>
             <tr>
                 <th></th>
                 <th></th>
             </tr>
             <tr>
                 <td>Espace</td>
                  <td>
                  <p>
                  Les documents produits apparaissent (selon l'état d'avancée du document dans le circuit de validation) dans des espaces différents.
Par exemple : 
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>L'espace de travail permet de gérer la production d'un contenu document</li>
                          <li>L'espace de validation permet de valider le contenu produit dans l'espace de travail</li>
                          <li>L'espace de publication permet de publier (ou de refuser la publication) d'un contenu validé</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   Chaque type de contenus peut être associé ou non à un processus organisé par espace. 
                   </p>
                   <p>
                   <a href="pages_and_content.html#2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">Plus d'infos sur le contenu "Document" pouvant disposer d'un circuit de validation : chapitre 2.2.2 "Zoom sur document"</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Etat</td>
                  <td>
                  <p>
                  Les contenus "Documents" créés ont tous des états qui permettent de leur donner un statut d'avancement dans le circuit de validation au sein des espaces dans lesquels ils se trouvent. 
                  </p>
                  <p>
                  
Exemple d'Etats :
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>Brouillon</li>
                          <li>En attente de validation</li>
                          <li>Rejeté</li>
                          <li>Validé</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                    <a href="pages_and_content.html#2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">Plus d'infos sur le contenu "Document" au chapitre 2.2.2 "Zoom sur document"</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
         </table>
     </p>
     <a name="MNOPQRSTUVWXYZ"/>
			<p>
         <table>
             <tr>
                 <th></th>
                 <th></th>
             </tr>
             <tr>
                 <td>Page d'accueil  / Page / Page mère / Page fille</td>
                  <td>
                  <p>
                  Un site conçu à partir de Lutece se présente sous la forme d'une arborescence dynamique de pages, dont la racine est la page d'accueil
A noter que les libéllés des pages sont totalement administrables par les gestionnaires du site. (Voir fonctionnalités Site > Administration du site)
                  </p>
                  <p>
                  2 autres notions liées aux pages apparaissent dans l'interface d'administration : 
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>Les pages mères</li>
                          <li>Les pages filles</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   La page d'accueil (de niveau 0) a comme pages filles, les pages de l'arborescence de niveau 1 : 
Les pages filles de la page d'accueil sont donc les pages A, B, C
Inversemement, les pages filles A, B, C ont comme page mère, la page d'accueil. 
Au niveau 2, les pages A1, A2, A3 ont comme page mère la page A. 
Les pages A1, A2, A3, sont donc les pages filles de la page A (qui est leur page mère)
                   </p>
                   <p>
                   <a href="pages_and_content.html#a2.1_Administration_du_site">Plus d'infos dans le chapitre 2.1 "Administration du site"</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Permission</td>
                  <td>
                  <p>
                  Autorisation attribuée sur une ressources pour effectuer certaines actions (exemple: Gérer une rubrique, Modifier un document, etc...)
                  </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Règle (workflow)</td>
                  
                  <td>
                  <p>
                  Un premier type de règles permet de gérer automatiquement le déplacement d'un contenu "document" d'un espace vers un autre, et cela selon son état.
                  </p>
                  <p>
Un deuxième type de règles permet d'alerter par mail (notifier) des gestionnaires du changement d'état d'un document.
                  </p>
                  <p>
                  Exemples de règle : 
                  </p>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>SI un document de l'espace "Espace de validation" passe à l'état "Validé" ALORS le déplacer dans l'espace 'Espace de publication"</li>
                          <li>SI un document de l'espace "Espace de Validation" passe à l'état "Rejeté" Alors notifier les utilisateurs de liste de diffusion "X"</li>
                           <li>Dès que ces règles sont paramétrés dans Lutèce, tous les nouveaux documents créés, seront concernés par ces règles, de façon automatique</li>
                       </ul>
                   </p>
                    <p>
                   <a href="pages_and_content.html#2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">Plus d'infos sur le contenu "Document" pouvant disposer d'un circuit de validation : chapitre 2.2.2 "Zoom sur document"</a>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Ressource</td>
                  <td>
                  <p>
                  Tout élement géré dans Lutèce. Exemple un type de rubrique, une page, un document, un sondage, une lettre d'information, un formulaire, un agenda etc...
                  </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Rôle</td>
                  <td>
                  	<p>
Ci-dessous quelques exemples de rôles disponibles par défaut sur Lutèce V2 :
</p>
 <p>
          <ul>
              <li>all_site_manager (Management du site) </li>
              <li>comment   (Modération des commentaires d'articles)</li>
              <li>content_contributor   (Producteur de contenu)</li>
              <li>content_publisher (Gestionnaire de publication) </li>
              <li>content_validator  (Validateur de contenu)   </li>
              <li>manage_spaces  (Gestion des espaces de documents) </li>
              <li>newsletter_manager (Gestion de newsletters)</li>
              <li>poll_manager   (Gestion des sondages)   </li>
              <li>super_admin   (Super Administrateur)</li>
              <li>view_space_validation  (Vue sur l'espace de validation)</li>
              <li>view_space_work  (Vue sur l'espace de travail) </li>
              <li>view_spaces_all    (Vue sur tous les espaces)</li>
              <li>view_spaces_multimedia (Vue sur les espaces multimedia)</li>
           </ul>
       </p>
<p>
Important :
</p>
<p>
A la création d'un nouvel utilisateur, si aucun rôle ne lui est associé, celui-ci ne pourra effectuer aucune action sur Lutèce (pas même la création d'une rubrique dans une page)
</p>
<p>
<a href="user_management.html#a3.1_Gestion_des_utilisateurs_de_linterface_dadministration">Plus d'infos au chapitre 3 "Gestion des utilisateurs"</a>
</p> 
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Rubrique</td>
                  <td>
                  <p>
                  	
                  Les rubriques constituent des blocs de contenus qui peuvent être placées simplement à l'intérieur d'une page par le gestionnaire, au moment de la conception et de la mise à jour des pages. 
                  </p>
                  <p>
                  Des modèles de mise en page de contenu sont définis pour chaque type de rubrique et peuvent être complétés ou modifiés au fur et à mesure des besoins
                  </p>
                  <p>
                  <a href="pages_and_content.html#a2.1.4_Zoom_sur_l'administration_des_pages_du_site">Plus d'infos sur la notion de rubrique au chapitre 2.1.4</a>
                  </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td>Workflow</td>
                  <td>
                  <p>
                  Voir circuit de validation / règles
                  </p>
                  </td>
             </tr>
         </table>
     </p>
		</section>
		
	</body>
</document>
