<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Guide de démarrage rapide - Lutèce V2</title>
	</properties>
	<body>
	
		<section name="2. PAGES ET CONTENUS">
		  <p>
		    Le schéma ci-dessous présente 3 fonctionnalités importantes de l'interface d'administration Lutèce V2 : 
		  </p>
		   <p>
          <ul>
              <li><strong>Administration du site</strong> (présenté ci-dessous au <em><a href="pages_and_content.html#a2.1_Administration_du_site">chapitre 2.1</a></em>)</li>
              <li><strong>Production et publication des contenus de type "Documents"</strong>  (présenté ci-dessous au <em><a href="pages_and_content.html#a2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">chapitre 2.2.2</a></em>)</li>
              <li><strong>Gestion des utilisateurs</strong>  (présenté ci-dessous au <em><a href="user_management.html#a3._GESTION_DES_UTILISATEURS">chapitre 3</a></em>)</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
       D'autres fonctionnalités (non présentées sur ce schéma) seront toutefois décrites dans ce support. 
       </p>
       <p>
        <center>
          <img alt="Admin Fonctions principales" src="images/admin/admin_function.gif"/>
        </center>
       </p>
			<subsection name="2.1 Administration du site">
				
				<a name="2.1.1_Généralités_et_accès"/>
				<h4>2.1.1 Généralités et accès</h4>
				
				<p>
				Comme évoqué plus haut, l'<strong>administration du site</strong> permet : 
				</p>
				 <p>
          <ul>
              <li>de concevoir l'arborescence des pages du site public</li>
              <li># d'insérer au sein de chacune des pages, des zones de contenus (Rubriques) et leurs contenus (texte, images, liens...)</li>
              <li>de choisir (ou de modifier) : </li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>e positionnement (ordre d'affichage) des rubriques les unes par rapport aux autres</li>
                      <li>e placement des rubriques dans l'une des colonnes disponibles sur la page</li>
                   </ul>
               </p>
              <li>de modifier ces blocs / rubriques et leurs contenus</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Pour accéder aux <strong>fonctionnalités d'administration du site</strong>, sélectionner dans le bandeau supérieur,
"<em>Site > Administration du site</em>".
       </p>
       <p>
       L'écran ci-dessous apparait :
       </p>
       <p>
         <center>
          <img alt="Admin AdminSite Accueil" src="images/admin/admin_site_home.gif"/>
         </center>
       </p>
				<a name="2.1.2_Création_de_l'arborescence"/>
				<h4>2.1.2 Création de l'arborescence</h4>
        <p>
        C'est à partir de la page d'accueil que se constitue donc
        l'arborescence du site. 
        </p>
        <p>
        En reprenant l'arborescence décrite dans le chapitre 1.3.1
        (Niveau 0, 1, 2...), un exemple est illustré
        ci-dessous. 
        </p>
        <p>
          <center>
            <img alt="Arbo Ex" src="images/public_site/public_site_level_tree_example.gif"/>
          </center>
        </p>
        <p>
        <ul>
          <li><strong>La page A de niveau 1</strong> se nomme "<strong>Actualités</strong>"</li>
          <li><strong>Les pages A1, A2, A3 (de niveau 2)</strong> sont des sous-thématiques de cette page "Actualités"</li>
          <p>
            <ul>
              <li>page A1 : la page "<strong>Innovation</strong>" (Actualités sur l'innovation) comportent une liste d'actualités sur l'innovation, menant directement vers l'ensemble des pages de niveau 3 de cette thématique</li>
              <li>page A2 : la page "<strong>International</strong>"(Actualités sur l'international) comportent une liste d'actualités sur l'international, menant directement vers l'ensemble des pages de niveau 3 de cette thématique.</li>
              <li>etc...</li>
            </ul>
          </p>
          <li><strong>Chaque page de niveau 3</strong> constituerait, dans cet exemple, le texte complet de chaque actualité selon la thématique à laquelle elle est rattachée (innovation ou international ou autres) </li>
        </ul>
        </p>
        <p>
        L'écran qui apparait par défaut dans la fonctionnalité "Administration du site" est la page d'administration de la page d'accueil du site : 
        </p>
				<p>
				Toutes les pages ont un numéro d'identifiant 
				</p>
				<p>
          <ul>
              <li>la page d'accueil porte l'identifiant 1 ("page_id"=1)</li>
           </ul>
        </p>
        <p>
        L'accès à l'administration d'une page, peut se faire des trois manières suivantes :
        </p>
         <p>
          <ul>
              <li>utiliser <strong>le plan du site</strong> qui visualise l'arborescence de l'ensemble des pages du site (accès en cliquant sur l'onglet "<em>Plan du site</em>" de la navigation gauche)</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><em>Cette fonctionnalité "Plan du site" de l'interface d'administration est détaillée plus bas dans ce support</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li>utiliser <strong>la recherche par le numéro d'identifiant</strong> de la page (saisir le numéro de la page dans le champs de rechercher "<em>Rechercher la page Id</em>")</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li><em>Le numéro de la page est généré à la création de la page et figure dans l'adresse (URL) de la page du site public ("http://nom_de_domaine/nom_du_site/jsp/site/Portal.jsp?page_id=3"). </em></li>
                   </ul>
               </p>
               <li>utiliser <strong>la navigation dans la partie de prévisualisation (à droite)</strong>, permet de naviguer dans le site public tout en restant dans l'interface d'administration.</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
        <center>
          <img alt="Admin_AdminSite_Zoom_ModifPages" src="images/admin/admin_site_modify_page.gif"/>
        </center>
       </p>
       <p>
       La <strong>partie droite</strong> de l'écran représente une prévisualisation de la page courante. 
       </p>
        <p>
          <ul>
              <li>Selon la rubrique de son choix, il est possible d'accéder directement à la modification des contenus avec les actions présentées ci-dessous (icônes sous chacune des rubriques) : </li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>L'icône <img alt="Modifier" src="images/icones/modify.gif"/> permet d'accéder à l'écran de modification de la rubrique et de ses contenus</li>
                      <li>L'icône <img alt="Supprimer" src="images/icones/delete_button.gif"/> permet de supprimer après confirmation la rubrique (et le contenu dans le cas d'une rubrique de type Html). Celle-ci disparait age.</li>
                      <li>L'icône <img alt="Publier" src="images/icones/published.gif"/> permet d'accéder à la gestion de la publication/Dépublication de la rubrique et de ses contenus.</li>
                       <p>
                          <ul>
                              <li><em>Cette fonction n'est disponible que pour les rubriques de type "Liste de Documents". Plus de détails sur ce sujet au <a href="pages_and_content.html#a2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document">chapitre 2.2.2 "Zoom sur Documents"</a></em></li>
                           </ul>
                       </p>
                      <li>L'icône <img alt="Suspendre" src="images/icones/suspend_button.gif"/> permet de dépublier une rubrique, c'est à dire de la rendre non visible aux internautes :</li>
                       <p>
                          <ul>
                              <li>Elle permet de dépublier une rubrique sans la supprimer.</li>
                              <li>Dès que la rubrique est dépubliée, l'icône <img alt="Publier X" src="images/icones/depublished.gif"/> apparait. Cette icône permettra de republier à nouveau la rubrique, ce qui la rendra à nouveau visible aux internautes.</li>
                           </ul>
                       </p>
                   </ul>
               </p>
           </ul>
       </p>
				<a name="2.1.3_Arborescence_et_Plan_du_site"/>
				<h4>2.1.3 Arborescence et Plan du site</h4>
				<p>
				  <center>
				    <img src="images/admin/admin_site_map_zoom_1.gif" alt="Plan site Zoom"/>
          </center>
				</p>
				<p>				
        1- L’accès à l’arborescence complète du site s’effectue en cliquant sur l’onglet « <em>Plan du site</em> » dans la partie gauche de l'écran. <strong>(1)</strong>
				</p>
				<p>
				2- Le plan du site se déploie en cliquant sur l'icône + à gauche du lien "Accueil"Seul le niveau 1 d'arborescence est déployé. <strong>(2)</strong>
				</p>
				<p>
3 - Dans le plan du site, la sous-arborescence d’une page se déploie en cliquant sur le bouton + <strong>(3)</strong> de son choix, ce qui déploit le niveau 2 d'arborescence, de la page associée <strong>(4)</strong>
				</p>
				 <p>
          <ul>
              <li><em>Exemple ci-dessus : Déployer la sous-arborescence de la page "Documentation" permet de visualiser ses 2 pages filles "Guide utilisateur" et "Guide technique"</em></li>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Après le déploiement d'une sous-arborescence, il est possible de déployer une autre sous-arborescence de son choix.
       </p>
				<a name="2.1.4_Zoom_sur_l'administration_des_pages_du_site"/>
				<h4>2.1.4 Zoom sur l'administration des pages du site</h4>
				
				<h5>Gérer la page n</h5>
				
				<p>
L’onglet " <strong>Gérer la page n</strong> " situé dans la navigation gauche, permet de définir les propriétés de chaque page et d’y ajouter du contenu. Les actions possibles sont les suivantes :
				</p>
				
				 <p>
          <ul>
              <li>Le champ « <em>Rechercher la page Id</em> » permet d’accéder directement à une page via son identifiant :</li>
                <p>
                  <ul>
                      <li>Renseigner le champ d’un numéro, puis cliquez sur rechercher :</li>
                       <p>
                          <ul>
                              <li>Si l’identifiant fourni correspond bien à une page existante de votre site, la page d'administration de la page recherchée apparait. </li>
                              <li>Si l’identifiant fourni ne correspond à aucune page de votre site, la page d'administration de la page d'accueil apparait, un message placé sous le champ de recherche indique que "Cette page n'existe pas". </li>
                           </ul>
                       </p>
                   </ul>
               </p>
              <li>Le menu <em><a href="pages_and_content.html#aProprietes_de_la_page">Propriétés de la page</a></em> permet de définir les caractéristiques de chaque page.</li>
              <li>Le menu <em><a href="pages_and_content.html#aAssocier_une_image">Associer une image</a></em>  permet d’associer une image à chaque page.</li>
               <p>
                    <ul>
                        <li><em>Cette image peut notamment apparaitre à coté de la page correspondante dans le plan du site public</em></li>
                     </ul>
                 </p>
              <li>Le menu <em><a href="pages_and_content.html#aAjouter_une_rubrique">Ajouter une rubrique</a></em> permet d’ajouter tous les types de rubriques sur chaque page.</li>
              <li>Le menu <em><a href="pages_and_content.html#aCreer_une_page_fille">Créer une page fille</a></em> permet de créer une page fille dans la sous-arborescence de la page courante.</li>
           </ul>
        </p>
				
  				<a name="Proprietes_de_la_page"/>
  				<h5>Propriétés de la page</h5>
				  <p>				  
          Pour accéder aux propriétés de la page cliquez sur l’icône « + » à gauche du label « Propriétés de la page » :
				  </p>
				  <p>
				  <center>
				    <img alt="Propriété de la page" src="images/property_page.gif"/> 
				  </center>
				  </p>
				  <p>
				  La saisie des champs suivants est proposée :
				  </p>
				   <p>
              <ul>
                  <li>Le champ « <strong>Nom</strong> » permet de spécifier le nom de la page (limité à 50 caractères)
Ce nom apparaît :</li>
                   <p>
                      <ul>
                          <li>dans le plan du site</li>
                          <li>dans le chemin de navigation (fil d’ariane) du site </li>
                          <li>dans les menus de navigation du site (l'affichage du nom dépend du niveau d'arborescence)</li>
                       </ul>
                   </p>
                  <li>Le champ « <strong>Description</strong> » permet de spécifier une brève description de la page. Cette description apparaîtra dans le plan du site</li>
                    <li>Le champ « <strong>Id de la page mère</strong> » indique l'identifiant de la page mère. Il est modifiable pour permettre de déplacer la page dans l'arborescence du site</li>
                     <p>
                        <ul>
                            <li>La page d'accueil est la seule page du site à ne pas avoir de page mère. (champ "id de la page mère" non disponible)</li>
                            <li>Pour les autres pages, toute modification de l'id de la page mère, entraîne une modification de l'arborescence </li>
                            <li>Cette modification du site est répercutée automatiquement dans le plan du site et dans les menus de navigation</li>
                         </ul>
                     </p>
                  <li>Le champ « <strong>Ordre</strong> » permet de spécifier la position de la page par rapport aux autres pages du même niveau</li>
                  <p>
                        <ul>
                            <li><em>Toute modification est répercutée automatiquement dans la navigation sur le site et dans le plan du site</em></li>
                         </ul>
                     </p>
                    <li>Le champ « <strong>Accès restreint au rôle</strong> » permet de restreindre l’accès de la page à un rôle <strong>coté internautes</strong></li>
                    <p>
                        <ul>
                            <li>Sélectionner l’option « <strong>No restriction</strong> » pour que la page soit accessible librement</li>
                            <li>L'accès à la gestion des rôles est accessible dans le menu "<em>Utilisateurs > Gestion des rôles</em>"</li>
                         </ul>
                     </p>
                  <li>Le champ « <strong>Nœud d’autorisation</strong> » permet de définir des restrictions de visualisation ou de gestion de la page, pour les <strong>gestionnaires Lutèce</strong>. Il s'applique à l'ensemble des pages filles jusqu'au prochain noeud d'autorisation</li>
                    <p>
                        <ul>
                            <li>Par défaut, l'option « <strong>Non</strong> » est selectionnée</li>
                            <li>Sélectionner l’option « <strong>Oui</strong> » pour pouvoir poser des autorisations spécifiques sur la page et ses pages filles (réservé aux utilisateurs avancés)</li>
                         </ul>
                     </p>
                    <li>Le champ « <strong>Thème de la page</strong> » permet d'associer un thème spécifique à la page. (Ex : déclinaison de couleur ...)</li>
                    <li>Le champ « <strong>Mise en page</strong> » permet de définir la structure de la page</li>
                     <p>
                        <ul>
                            <li>Sélectionner une structure de mise en page (bouton radio) parmi les modèles proposés</li>
                            <li>Il est possible de créer d'autres structures de mise en page. </li>
                            <li>Le schéma ci-dessous illustre les notions de <strong>mise en page</strong>, de <strong>colonnes</strong> et <strong>d'ordre</strong> d'apparition des rubriques</li>
                         </ul>
                     </p>
               </ul>
           </p>
           <p>
            <center>
              <img alt="Site_Public_Rubrique_MiseEnPage" src="images/public_site/public_site_page.gif"/>
            </center>
           </p>
           <p>
           Après avoir défini ces propriétés, cliquer sur le bouton « <strong>Modifier</strong> ». 
           </p>
				  <a name="Associer_une_image"/>
				  <h5>Associer une image</h5>
				  <p>
				  Pour associer une image à une page, cliquer sur l’icône « + » à gauche du titre « <em>Associer une image</em> » :
				  </p>
				  <p>
				    <center>
				    <img alt="Associer une image" src="images/link_image.gif"/>
            </center>
				  </p>
				   <p>
          <ul>
              <li>Le champ « <strong>Image courante</strong> » donne un aperçu de l’image actuellement associée à une page.</li>
              <li>Le champ « <strong>Nouvelle image</strong> » permet de sélectionner une image du disque dur afin de l’associer à la page courante :</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>Cliquer sur le bouton « <strong>Parcourir...</strong> », </li>
                      <li>Sélectionner l'image sur votre disque dur, </li>
                      <li>Cliquer sur « <strong>Ouvrir</strong> »</li>
                      <li>Cliquer sur le bouton « <strong>Associer</strong> »</li>
                   </ul>
               </p>
           </ul>
       </p>
       <p>
       L’image associée à chaque page apparaîtra dans le plan du site public permettant ainsi d'illustrer le contenu de la page et de sa sous-arborescence. 
       </p>
				  
				    <a name="Ajouter_une_rubrique"/>
				  <h5>Ajouter une rubrique</h5>
				  <p>
				  Pour ajouter une rubrique à la page courante, cliquer dans la navigation gauche sur l’icône « + » à gauche du titre « <em>Ajouter une rubrique</em> » :
				  </p>
				   <p>
          <ul>
              <li>Dans le champ " <strong>Type de rubrique</strong> ", sélectionner le type de rubrique à ajouter à la page courante</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li>L'exemple ci-dessous présente le type " <em>Html ou Texte libre</em> ".</li>
                   </ul>
               </p>
              <li>Dans la <strong>partie droite</strong> apparait un formulaire avec les champs de saisie nécessaire pour le type de rubrique demandée. </li>
           </ul>
       </p>
       <p>
        <center>
          <img alt="Ajouter une rubrique" src="images/add_rubrique.gif"/>
        </center>
      </p>
      <p>
      Les champs communs à toutes les rubriques sont les suivants :
      </p>
       <p>
          <ul>
              <li>le champ « <strong>Titre de la rubrique</strong> » permet de définir le titre de la rubrique</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>ce titre pourra être affiché en entête de la rubrique sur le site public. Pour cela, il faut laisser coché, le bouton radio "<strong>Affichage avec titre</strong>" situé sous le champ. </li>
                      <li>pour ne pas voir affiché ce titre, selectionner le bouton radio "<strong>Affichage sans titre</strong>" </li>
                   </ul>
               </p>
              <li>e champ « <strong>Ordre</strong> » correspond à la position de la rubrique dans la colonne de votre page</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>par exemple définir l’ordre à 2, positionne la rubrique en deuxième position en partant du haut de la colonne</li>
                   </ul>
               </p>
              <li>le champ « <strong>Colonne</strong> » permet de positionner la rubrique dans la colonne souhaitée</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>le nombre de colonne est à préciser dans la partie "<em>Propriété de la page</em>" à l'attribut "<em>Mise en page</em>"</li>
                      <li>attention : le positionnement dans une colonne doit être cohérent avec les paramètres de cette attribut "<em>Mise en page</em>"</li>
                       <p>
                          <ul>
                              <li><em>exemple : si la mise en page (dans les propriétés de la page) est en 1 colonne, et que le positionnement de la rubrique est dans la colonne 2, cette rubrique n’apparaitra pas sur la page car la colonne 2 n’existe pas dans les propriétés de la page</em></li>
                           </ul>
                       </p>
                   </ul>
               </p>
              <li>le champ « <strong>Style</strong>» permet de choisir le modèle de présentation de la rubrique. Celui-ci détermine le rendu graphique de la rubrique</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><em>ces styles sont définis dans la fonctionnalité d’administration « Gestion des styles » (menu du bandeau suppérieur « charte »). L'accès à cette fonction est réservé à un profil "Administrateur Technique"</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li>les boutons radios « <strong>Accepte Alias</strong> » permettent de spécifier si la rubrique accepte ou pas les alias. </li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>cette fonctionnalité "Alias" permet de faire apparaitre une même rubrique (et son contenu) dans plusieurs pages du site public</li>
                      <li>si le bouton radio "<strong>Oui</strong>" est coché, il sera possible (en utilisant le type de rubrique <a href="pages_and_content.html#aAjouter_une_rubrique_alias">Rubrique Alias</a>, voir ci-dessous) de faire apparaitre la rubrique (et son contenu) dans d'autres pages du site</li>
                       <p>
                          <ul>
                              <li>Inutile dans ce cas de créer plusieurs fois la rubrique. La modification de la rubrique (et de son contenu) se fera à un seul endroit et sera répercuté sur l'ensemble des pages où un alias aura été inséré</li>
                           </ul>
                       </p>
                      <li>si le bouton radio "<strong>Non</strong>" est coché, cette rubrique ne pourra pas apparaitre dans d'autres pages du site</li>
                   </ul>
               </p>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Les champs présentés ci-dessous étant les champs communs à tous les types de rubriques, les autres champs sont spécifiques à chaque type de rubrique :
       </p>
        <p>
          <ul>
              <li>epar exemple : </li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>le champ « <strong>Contenu Html</strong> » (présenté dans l'écran ci-dessus) permet de remplir librement le contenu de la rubrique, via un éditeur de texte enrichi (voir ci-dessous le zoom sur le champ "Texte enrichi")</li>
                   </ul>
               </p>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Pour valider la saisie des informations concernant la rubrique :
       </p>
        <p>
          <ul>
              <li>cliquer sur le bouton « <strong>Valider</strong> ». La rubrique apparait alors sur la page courante</li>
           </ul>
       </p>
       
        <a name="Zoom_sur_le_champ_Texte_enrichi"/>
       <h5>Zoom sur le champ "Texte enrichi"</h5>
       <p>
       Le champ de texte enrichi (ou rich text) est proposé sur plusieurs types de contenus.
Il permet d'effectuer les actions suivantes sur les contenus saisis  : 
       </p>
        <p>
          <ul>
              <li><strong>mettre en forme le texte</strong> (Gras, italique, styles...)</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>à noter que des styles sont proposés par défaut dans le champs (lien à droite du texte avec les deux styles proposés "<em>fontcolor1</em>" et "<em>pagecolor1</em>")</li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>insérer des liens à partir d'un texte sélectionné </strong></li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>fonction Linkservices, accessible avec l'icône <img alt="Link services" src="images/icones/link_services.gif"/> après sélection de l'élément en lien. Cette fonction est détaillée ci-dessous</li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>concevoir des tableaux</strong></li>
              <li>...</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
        <center>
        <img alt="Admin_AdminSite_RichText" src="images/admin/admin_site_rich_text.gif"/>
        </center>
       </p>
       <p>
       Le schéma ci-dessous illustre l'utilisation de la fonction Linkservice dans les champ rich text : 
       </p>
       <p>
       <center>
       <img alt="Admin_AdminSite_RichText_Linkservice" src="images/admin/admin_site_rich_text_link_service.gif"/>
       </center>
       </p>
       <p>
          <ol>
              <li>dans le champ rich text, sélectionner le texte ou positionner le curseur à l'endroit où le lien doit apparaitre</li>
              <li>cliquer sur l'icône<img alt="Linkservices" src="images/icones/link_services.gif"/></li>
              <p>
                <ul>
                    <li>la fenêtre ci-dessus apparait et propose l'ensemble des types de liens possibles suivants : </li>
                      <p>
                       <table>
                           <tr>
                               <th>Types de liens</th>
                               <th>Description</th>
                           </tr>
                           <tr>
                               <td><strong>Un lien vers une application</strong></td>
                                <td>
                                <p>Permet d'insérer un lien vers une page spéciale ou vers une application.
</p>
<p>
Ex : lien vers un sondage (poll), lien vers un calendrier (calendar), lien vers une page Xml (Xml page)...
</p>
</td>
                           </tr>
                            <tr>
                               <td><strong>Insertion d'un média</strong></td>
                                <td>
                                <p>Permet d'insérer un lien vers une page de la bibiliothèque multimédia, située dans la gestion de documents (Répertoire "Bibliothèque multimédia")
</p>
<p>
La bibliothèque multimédia comprend les types de documents suivants :
</p>
<p>
<ul>
<li>icônes et pictos</li>
<li>images</li>
<li>fichiers sons</li>
<li>vidéos</li>
</ul>
</p>
<p>                           
Pour pouvoir être inséré dans un champ rich text, l'élément de la bibliothèque doit avoir été inséré et validé au préalable dans la gestion des documents. Si cela n'est pas le cas, il n'apparaitra pas dans la fonction Linkservice. 
</p>
</td>
                           </tr>
                            <tr>
                               <td><strong>Un lien vers un document</strong></td>
                                <td>
                                <p>
                                Pour insérer un lien vers un document de type "Article" ou "brèves".
</p><p>
<ul>

<li>sélectionner la page dans laquelle figure la rubrique</li>
<li>sélectionner la rubrique où se trouve le document</li>
<li>sélectionner le document</li>
</ul>
</p>
<p>>
Pour pouvoir être inséré dans un champ rich text, le document doit avoir été inséré , validé et publié au préalable dans la gestion des documents. Si cela n'est pas le cas, il n'apparaitra pas dans la fonction Linkservice. </p></td>
                           </tr>
                            <tr>
                               <td><strong>Un lien vers une page du site</strong></td>
                                <td>
                                <p>
                                Permet d'insérer un lien vers une page existante du site.
</p>
<p>
La navigation dans l'arborescence du site public, permet d'accéder à la page désirée
</p></td>
                           </tr>
                            <tr>
                               <td><strong>Sélection de document depuis la newsletter</strong></td>
                                <td>Accessible uniquement depuis la newsletter</td>
                           </tr>
                       </table>
                      </p>
                 </ul>
             </p>
              <li>Cliquer sur le type de liens à créer</li>
              <li>Saisir les champs spécifiques (selon le type de lien) puis valider pour créer le lien</li>
           </ol>
       </p>
        <a name="Ajouter_une_rubrique_alias"/>
				<h5> Ajouter une rubrique alias</h5>
        <p>
        Cette fonctionnalité "Alias" permet de faire apparaitre une même rubrique (et son contenu) dans plusieurs pages du site public. 
        </p>
        <p>
        Pour utiliser cette fonctionnalité : 
        </p>
        <p>
          <ol>
              <li>Associer une rubrique à un alias (voir fonction présentée plus haut : boutons radio "<em>Accepte Alias</em>")</li>
              <li>Se positionner sur une autre page d'administration où vous désirez insérer un alias</li>
              <li>Dans le menu « <em>Ajouter une rubrique</em> », sélectionner le type de rubrique « <strong>Rubrique alias</strong> » puis cliquer sur le bouton « <strong>Ajouter</strong> » :</li>
              <li>La zone principale à droite se met à jour avec les champs spécifiques concernant l'alias</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li>Remplir tout les champs proposés</li>
                      <li>Dans le champ « <strong>Rubrique source</strong> », toutes les rubriques pour lesquelles "Oui" a été coché dans le champs "Accepte Alias" apparaissent</li>
                      <li>Sélectionner alors le titre de votre rubrique.</li>
                      <li>Cliquez sur le bouton « <strong>Valider</strong> ».</li>
                   </ul>
              </p>
           </ol>
        </p>
        
				<a name="Creer_une_page_fille"/>
				<h5>Créer une page fille</h5>
				<p>
        La création d'une page fille permet de créer une sous-arborescence à une page existante.
        </p>
        <p>
        Pour créer une page fille :
        </p>
          <p>
          <ol>
              <li>Se positionner sur la page mère à partir de laquelle vous souhaitez créer une page fille</li>
              <li>Dans la navigation gauche de la page, cliquer sur « + » à gauche du libellé « <strong>Créer une page fille</strong> »</li>
              <li>Les champs visibles dans l'écran ci-dessous apparaissent sous ce libellé</li>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>ces champs sont les mêmes que ceux du menu <em><a href="pages_and_content.html#aProprietes_de_la_page">Propriétés de la page</a></em></li>
                     </ul>
                     <p>
                      <center>
                        <img alt="Créer une page fille" src="images/create_child_page.gif"/>
                      </center>
                     </p>
                 </p>
              <li>Une fois les champs renseignés, cliquer sur le bouton « <strong>Créer</strong> » pour valider la création de la page fille. </li>
              <li>La page créée devient la page courante</li>
           </ol>
       </p>
        <p>
        La page créée est donc une page fille de la page courante et est accessible notamment dans sa sous-arborescence.
        </p>
        
        <a name="Autres_actions_sur_une_page"/>
				<h5>Autres actions sur une page</h5>
        <p>
        Pour toutes les pages (sauf la page d’accueil), les actions suivantes sont possibles :
        </p>
        <p>
          <ul>
              <li><strong>Supprimer la page</strong></li>
              <li><strong>Remonter à la page mère</strong></li>
          </ul>
              <p>
              <center>
                <img alt="Admin_AdminSite_Zoom_NavGaucheSupMere" src="images/admin/admin_site_zoom_delete_and_acces_parent_page.gif"/>
              </center>
              </p>
         <ul>
              <li><strong>Supprimer la page courante. </strong></li>
              <p>
              Pour cela :
              </p>
               <p>
                  <ol>
                      <li>Accéder à l'écran de gestion de la page à supprimer</li>
                      <li>Cliquer sur le bouton " <strong>Supprimer la page</strong> " en bas de la navigation gauche</li>
                      <li>Cliquer sur « <strong>Ok</strong> » pour confirmer la suppression dans l'écran de confirmation</li>
                       <p>
                          <ul>
                              <li><em>Remarque : la suppression d'une page mère est impossible tant que toutes ses pages filles n'ont pas été supprimées. </em></li>
                           </ul>
                       </p>
                   </ol>
               </p>
              <li><strong>Accéder directement à la gestion de la page mère de la page courante</strong></li>
              <p>
              Pour cela :
              </p>
               <p>
                  <ol>
                      <li>Cliquer sur le bouton " <strong>Remonter à la page mère</strong> " en bas de la navigation gauche.</li>
                      <li>Cette action mène vers la page de gestion de la page mère</li>
                   </ol>
               </p>
           </ul>
       </p>
       
       <a name="Visualisation_pleine_page"/>
				<h5>Visualisation pleine page</h5>
       <p>
       Dans la navigation gauche, à droite de l'onglet "Plan du site l'icône <img alt="Visu Pleine Page" src="images/icones/application_side_contract.gif"/> permet de replier la partie gauche. 
       Cette version "pleine page" est très proche du site public (<em>avec les icônes d'accès à la modification de chaque rubrique</em>) Le site public (<em>tel que l'internaute le visualisera, et donc sans les icônes d'accès à la modification de chaque rubrique</em>) est accessible en cliquant sur l'<strong>onglet Site</strong>, à droite du bandeau supérieur. 
       </p>
        <p>
        <center>
          <img alt="Visualisation pleine page" src="images/admin/admin_site_view_full_screen.gif"/>
        </center>
        </p>
        
			</subsection>
			
			<subsection name="2.2 Les contenus - typologie, production et publication">
			
				<a name="2.2.1._Présentation_générale"/>
				<h4>2.2.1. Présentation générale</h4>
				<p>
				Nous avons vu l'exemple de la publication d'une rubrique de type " <strong>html et texte libre</strong> ", à partir de la fonction "Administration du site"
				</p>
				<p>
				Cependant, dans d'autres cas, la publication est effectuée sur des pages dédiées (notions de pages spéciales). 
				</p>
				<p>
				Le tableau ci-dessous présente sommairement la plupart des contenus qu'il est possible d'insérer sur un site Lutèce. Pour chaque contenu, les informations ci-dessous sont précisées : 
				</p>
				 <p>
          <ul>
              <li><strong>Description</strong> du contenu</li>
              <li><strong>Production</strong> du contenu (comment créer ce contenu ?)</li>
              <li><strong>Publication</strong> du contenu (comment rendre visible ce contenu pour les internautes)</li>
           </ul>
       </p>
				
				 <p>
         <table>
             <tr>
                 <th>Contenus</th>
                 <th>Description</th>
                  <th>Production</th>
                 <th>Publication</th>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                 <p>
                 <strong>Html ou texte libre</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Le contenu "Html ou texte libre" correspond à un texte libre, intégré dans un champ rich text, et pouvant être publié sans circuit de validation.
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    A partir du type de rubrique "<strong>Html ou texte libre</strong>".
                    </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
                  L'enregistrement de la <strong>rubrique</strong> produite entraîne sa publication. 
                  </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Document</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Un document est un type de contenu qui apparait dans des rubriques, après un processus de gestion de contenu évolué. (Production, Validation, Publication)
                  </p>
                  <p>
                  Plus de détail au chapitre "2.2.2 zoom sur Document".
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                        <p><strong>Concevoir la rubrique qui fera apparaitre des contenus de type "Documents"</strong></p>
                        <p>
                          <ul>
                              <li><em>Site > Administration du site > Ajouter une rubrique > Liste de documents </em></li>
                           </ul>
                       </p>
                       
                       <p><strong>Produire des documents et en gérer la publication dans la rubrique sélectionnée</strong></p>
                        <p>
                          <ul>
                              <li><em>Contenu > Gestion des documents</em></li>
                           </ul>
                       </p>
                       
                       <p><strong>Gérer les règles de gestion des circuits de validation selon l'état du document </strong></p>
                        <p>
                          <ul>
                              <li><em>Bandeau supérieur : Contenu > Gestion des règles du workflow</em></li>
                           </ul>
                       </p>
                       
                       <p><strong>Créer / Modifier les catégories de document</strong></p>
                        <p>
                          <ul>
                              <li><em>Bandeau supérieur : Contenu > Gestion des catégories de documents</em></li>
                           </ul>
                       </p>
                       
                       <p><strong>Créer / Modifier les types de document </strong></p>
                        <p>
                          <ul>
                              <li><em>Contenu > Gestion des types de documents</em></li>
                           </ul>
                       </p>
                    </td>
                  <td>
                   <p>Publication dans une <strong>rubrique de type "Liste de documents"</strong></p>
                        <p>
                          <ul>
                              <li><em>Contenu > Gestion des documents</em></li>
                           </ul>
                       </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Sondage</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Il est possible d'insérer des sondages dans le site public.
                  </p>
                  <p>
                  Pour cela, il s'agit de remplir un formulaire avec les champs suivants :
                  </p>
                    <p>
                    <ul>
                        <li>Question</li>
                          <li>Réponse (avec plusieurs choix possible)</li>
                     </ul>
                 </p>
                 <p>
                 Possibilité de visualiser les résultats du sondage dans l'interface d'administration
</p>
<p>
Pour un internaute, il est impossible de voter plus d'une fois. 
                 </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                  Fonctionnalité dédiée dans l'interface d'administration
                  </p>
                    <p>
                    <ul>
                        <li><em>Applications > Sondage</em></li>
                     </ul>
                 </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
                  Publié en utilisant une rubrique "html ou texte" 
                  </p>
                    <p>
                    <ul>
                        <li><em>Admin Site > Ajouter Rubrique > Html ou texte > Bouton Linkservices > Ajouter un lien vers une application > Poll</em></li>
                     </ul>
                 </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Fil RSS</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Les fils RSS peuvent être intégrés de 2 façons dans un site Lutèce :
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li>via un <strong>flux externe</strong> : les contenus du fil RSS proviennent d'un site Internet</li>
                          <li>via un <strong>flux interne</strong> : les contenus du fil RSS proviennent de contenu Lutèce (Documents)</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   <a target="_blank" href="Lien_wikipedia">En savoir plus sur les fils RSS</a>
                   </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    Production via une fonctionnalité dédiée dans l'interface d'administration
                    </p>
                    <p>
                    <strong>Flux externe</strong>
                    </p>
                      <p>
                        <ul>
                            <li><em>Application > Gestion des flux RSS</em></li>
                         </ul>
                     </p>
                      <p>
                        <strong>Flux interne</strong>
                    </p>
                      <p>
                        <ul>
                            <li><em>Applications > Gestion de fichiers RSS</em></li>
                         </ul>
                     </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
                  <strong>Flux externes</strong> via une <strong>rubrique</strong> en y insérer un lien
                  </p>
                  <p>
                  <strong>Flux internes</strong> via une <strong>rubrique</strong> en y insérer un lien
                  </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Form</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  	Cette fonctionnalité permet d'insérer des formulaires totalement personnalisés.
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    Fonctionnalité dédiée dans l'interface d'administration
                    </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li><em>Applications > Gestion des formulaires</em></li>
                       </ul>
                   </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
                  Via <strong>Rubrique</strong>  de type "<strong>Formulaires</strong>"
                  </p>
                  <p>
                      <ul>
                          <li><em>Administration du site > Ajouter rubrique > Formulaires</em></li>
                       </ul>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>JSR 170</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Lutece V2 propose un nouveau plugin permettant l'intégration de contenus provenant d'un référentiel externe respectant la norme JSR-170.
                  </p>
                  <p>
JSR-170 propose les opérations suivantes:
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li>ajout/suppression/modification d'éléments</li>
                          <li>versioning des modifications</li>
                           <li>indexation du contenu</li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>        
                    Cette fonctionnalité permet de générer des pages disposant de contenus dynamiques, accessible via une navigation dans des répertoires.
                    </p>
                    <p>
                    Il est possible d'utiliser ce plugin dans un portail Lutèce pour intégrer des contenus qui pourront être gérés par des outils de GED tels qu'Alfresco.
                   </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    Externe : outil de Ged
                    </p>
                    <p>
                    ou
                    </p>
                    <p>
                    Fonctionnalité dédiée
                    </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
                  Via <strong>Rubrique</strong>  de type "<strong>JCR Portlet</strong>"
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li><em>Administration du site > Ajouter rubrique > JCR Portlet</em></li>
                       </ul>
                   </p>
                              
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Lettre d'information (Newsletter)</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Le gestionnaire peut créer une ou plusieurs lettres d'information thématiques, associées chacune à un ou plusieurs thèmes d'articles.
                  </p>
                  <p>
Le contenu d'une lettre peut être généré à partir de la liste de documents publiés sur les catégories choisis dans les rubriques du portail depuis le dernier envoi, ou encore saisi dans une champ de type rich text. 
                  </p>
                  <p>
La liste des personnes à contacter depuis le portail est également à gérer dans Lutèce. 
                  </p>
                  <p>
                  >>> <strong>En savoir plus</strong> : <a target="_blank" href="http://dev.lutece.paris.fr/plugins/plugin-newsletter/fr/newsletter-userguide.html">Documentation Newsletter</a>
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                      <p>
                        <ul>
                            <li>Application > Lettre d'information</li>
                         </ul>
                     </p>
                     <p>
                     Il est possible de prévisualiser la lettre d'informations avant de l'envoyer.
                     </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
L'envoi de la lettre d'information, s'effectue dans l'interface de production (Bouton "Envoi")
                  </p>
                  <p>
                  
Sous-forme d'envoi mail, à savoir que les archives de newsletters envoyées peuvent être affichées sur le site sous forme de rubriques de page
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li><em>Administration du site > Ajouter Rubrique > Archives de newsletter</em></li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   
Il existe aussi une rubrique permettant mettre en avant l'inscription à la newsletter 
                   </p>
                      <p>
                      <ul>
                          <li><em>Administration du site > Ajouter > Souscription aux newsletter</em></li>
                       </ul>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Tagcloud (Nuage de mots clés)</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Le plugin <strong>tagcloud</strong> permet d'ajouter à une page un nuage de mots-clés. Ce composant permet de représenter un ensemble de termes, en les mettant plus ou moins en valeur par le biais de leur taille d'affichage.
                  </p>
                  <p>
                  La taille permet ainsi de traduire différentes notions selon les cas : la pertinence par rapport au contexte, termes les plus recherchés, ...
                  </p>
                  <p>
                  Les termes sont cliquables et permettent d'accéder aux contenus liés aux mots-clés.
                  </p>
                  <p>
                  Le plugin <strong>tagcloud</strong> permet de définir un ou plusieurs nuages pour le site avec pour chacun d'eux : la liste des mots-clés, les liens vers lesquels ils pointent et une pondération qui peut être soit manuelle, soit basée sur un module externe (statistiques de recherche, ...). 
                  </p>
                  <p>
                  En savoir plus sur les tagcloud : <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Nuage_de_mots_clefs" target="_blank">Site Wikipédia</a>
                  </p>
                  <p>
                  <center>
                  <img alt="Tagcloud" src="images/admin/admin_tagcloud.gif"/>

                  </center>
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    Fonctionnalité dédiée dans l'interface d'administration
                    </p>
                    <p>
                    A préciser
                    </p>
                    </td>
                  <td><p>Rubrique ?</p></td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Dernières modifications (Whatsnew)</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  Ce contenu permet d'afficher les dernières modifications d'un site Lutèce. 
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    Via <strong>ubrique "Dernières modifications du sites"</strong>
                    </p>
                      <p>
                        <ul>
                            <li><em>Administration du site > Ajouter rubrique > Dernières modification du site</em></li>
                         </ul>
                     </p>
                    </td>
                  <td>
                  <p>
                  L'enregistrement de la rubrique  de type "<strong>Dernières modifications du sites</strong>" entraîne sa publication
                  </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Liens utiles</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Cette fonction permet de gérer une liste de liens Internet, pour ensuite les publier dans une rubrique.
Les liens nécessitent la saisie des champs suivants : 
                  </p>
                  <p>
                      <ul>
                          <li>Titre</li>
                          <li>Description</li>
                          <li>icône permettant d'illustrer le lien</li>
                       </ul>
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    Via <strong>Rubrique</strong> "<em><strong>Links</strong></em>"
                    </p>
                      <p>
                        <ul>
                            <li><em>Administration du site > Ajouter rubrique > Links</em></li>
                         </ul>
                     </p>
                    </td>
                  <td>
                   <p>
                   Via <strong>Rubrique</strong> de type "<em><strong>Links</strong></em>"
                    </p>
                      <p>
                        <ul>
                            <li><em>Administration du site > Ajouter rubrique > Links</em></li>
                         </ul>
                     </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Contact</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Il s'agit d'un formulaire permettant aux internautes de contacter un certain nombre de personnes, selon leurs profils. 
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                    <p>
                    L'interface d'administration permet de mettre à jour la liste des personnes à contacter. 
                    </p>
                    </td>
                  <td>
                   <p>
                   Publié en utilisant une <strong>rubrique</strong> de type "<em><strong>html ou texte</strong></em>" 
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li><em>Admin Site > Ajouter Rubrique > Html ou texte > Bouton Linkservices > Ajouter un lien vers une application > Contact</em></li>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   La liste des personnes à contacter apparait automatiquement dans le formulaire de contact, sur le site public. 
                   </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>DB Page (provenant d’une Bdd)</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Restitution directe de contenus provenant d'une base de données.
                  </p>
                  </td>
                    <td>
                      <p>
                        <ul>
                            <li>Système > Gestion des Dbpage</li>
                         </ul>
                     </p>
                    </td>
                  <td>
                   <p>
                  Publié en utilisant une <strong>rubrique</strong> de type "<em><strong>Interrogation d'une base de données</strong></em>" 
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li>Admin Site > Ajouter Rubrique > Interrogation d'une base de données </li>
                       </ul>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
             <tr>
                 <td>
                  <p>
                 <strong>Affichage de contenus XML</strong>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Restitution après habillage de flchiers Xml présent dans l'application
                  </p>
                  </td>
                    
                    <td></td>
                  
                  <td>
                  <p>
                  Publié en utilisant une <strong>rubrique</strong> de type "<em><strong>html ou texte libre</strong></em>" 
                  </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li>Admin Site > Ajouter Rubrique > Html ou texte > Bouton Linkservices > Ajouter un lien vers une application > xml page </li>
                       </ul>
                   </p>
                  </td>
             </tr>
         </table>
         </p>
				  <p>
				  <table>
        	<tr>
        	<th>
          <center>
    			<img src="images/warning.gif" alt="" />
          </center>
          </th>
          <th>
    
    				<p>
            <center>
            <strong>Important</strong>
            </center>
            </p>
    				<p>
            Cette liste n'est pas exhaustive :
            D'autres contenus peuvent être intégrés dans des sites conçus avec Lutèce V2,
            comme par exemple les contenus suivants :
            </p>
            	  <p>
                  <ul>
                      <li>statistics</li>
                       <li>xml page</li>
                        <li>comarquage</li>
                         <li>advert</li>
                          <li>...</li>
                   </ul>
               </p>    
    			</th>
          </tr>
          </table>
				  </p>
				<a name="2.2.2._Zoom_sur_le_contenu_Document"/>
				<h4>2.2.2. Zoom sur le contenu "Document"</h4>
	         				  <table>
        	<tr>
        	<th>
          <center>
    			<img src="images/prerequis.gif" alt="" />
          </center>
          </th>
          <th>
    
    				<p>
            <center>
            <strong>Pré-requis</strong>
            </center>
            </p>
    				<p>
           L'utilisation de cette fonctionnalité nécessite l'installation préalable du composant plugin "document". 
            </p>
             <p>
  			     <a href="http://dev.lutece.paris.fr/fr/" target="_blank">Pour accéder
aux informations
concernant
l'installation de Lutèce (Windows et Linux)</a>
  			     </p> 
    			</th>
          </tr>
          </table>
          
          <a name="Utilisation_du_contenu_Document"/>
				<h5>  Utilisation du contenu "Document"</h5>
        <p>
        Le contenu "Document" peut disposer de fonctionnalités avancées de gestion de contenus demandant l'intervention de un à n acteurs internes aux autorisations d'accès différentes :
        </p>
        <p>
        Par exemple :
        </p>
	      <p>
          <ul>
              <li>Des gestionnaires chargés de la <strong>production</strong> de ce contenu</li>
              <li>Des gestionnaires chargés de la <strong>validation</strong> de cette production</li>
               <li>Des gestionnaires chargés de la <strong>publication</strong> sur le site public de ce contenu</li>
           </ul>
       </p>
	      <p>
	      La souplesse de paramétrage de l'interface d'administration permet de s'adapter aux spécificités de chaque organisation interne. Par exemple une même personne peut assurer toutes ces fonctions.  
	      </p>
	      
	        <a name="Terminologie"/>
				<h5>Terminologie</h5>
	      
	        <p>        
         <table>
             <tr>
                 <th>Terminologie</th>
                 <th>Description</th>
             </tr>
             <tr>
                 <td><strong>Documents</strong></td>
                  <td>
                  <p>
                  Un document est un type de contenu dont la structure est paramétrable, qui peut bénéficier d'un processus de gestion de contenu évolué. (circuit de validation avec production, validation, publication, ...)
                  </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td><strong>Type de documents</strong></td>
                  <td>
                  <p>
                  Lutèce permet de structurer par type, les documents que l’on souhaite ajouter et publier sur un site public. Plusieurs types sont proposés :
                  </p>
                  <p>
                    <ul>
                        <li>article</li>
                        <li>brève</li>
                         <li>enregistrement Sonore</li>
                        <li>ficher acteur</li>
                         <li>image</li>
                        <li>PDF</li>
                         <li>vidéos</li>
                        <li>...</li>
                     </ul>
                 </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                  <td><strong>Catégories de documents</strong></td>
                  <td>
                  <p>
                  	Chaque document peut être associé à une catégorie, ce qui permet de les regrouper par thématique et ainsi de mieux les trier
                  </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td><strong>Circuit de validation</strong></td>
                  <td>
                  <p>
                  	Plusieurs étapes peuvent être paramétrées avant la mise en ligne d'un contenu "Document", comme par exemple : 
                  </p>
                  <p>
                    <ul>
                        <li>sa production (ou conception) et sa proposition à validation</li>
                        <li>sa validation</li>
                        <li>sa publication (mise en ligne)</li>
                     </ul>
                 </p>
                 <p>
                 Un circuit de validation est aussi appelé "workflow"
                 </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td><strong>Espaces</strong></td>
                  <td>
                    <p>
                  		Les documents produits peuvent apparaitre dans des espaces différents.
                    Par exemple : 
                    </p>
                  <p>
                    <ul>
                        <li>L'<strong>espace de travail</strong> permet de gérer la production d'un contenu document</li>
                        <li>L'<strong>espace de validation</strong> permet de valider le contenu produit dans l'espace de travail</li>
                        <li>L'<strong>espace de publication</strong> permet de publier (ou de refuser la publication) d'un contenu validé</li>
                     </ul>
                 </p>
                 <p>
                 Chaque type de document peut être <strong>associé ou non</strong> à un processus organisé par espace, et nécessitant donc un circuit de validation. 
                 </p>
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td><strong>Etats</strong></td>
                  <td>
                  <p>
                  Les contenus "Documents" créés ont tous des états qui permettent de leur donner un statut d'avancement dans le circuit de validation au sein des espaces dans lesquels ils se trouvent.
                  </p>
                  <p>
                  Exemple d'Etats :
                  </p>
                  <p>
                      <ul>
                          <li>brouillon</li>
                          <li>en attente de validation</li>
                          <li>rejeté</li>
                          <li>validé</li>
                       </ul>
                   </p>                 
                  </td>
             </tr>
              <tr>
                 <td><strong>Règles</strong></td>
                  <td>
                  <p>
                  <strong>Un premier type de règles</strong> permet de gérer automatiquement le déplacement d'un contenu "document" d'un espace vers un autre, et cela selon son état.
Un <strong>deuxième type de règles</strong> permet d'alerter par mail (notifier) des gestionnaires du changement d'état d'un document.
                  </p>
                  <p>
                  Exemples de règles :
                  </p>
                  <p>
                    <ul>
                        <li><strong>SI</strong> un document de l'espace "<strong>Espace de validation</strong>" passe à l'état "<strong>Validé</strong>" ALORS le déplacer dans l'espace '<strong>Espace de publication</strong>"</li>
                        <li><strong>SI</strong> un document de l'espace "<strong>Espace de Validation</strong>" passe à l'état "<strong>Rejeté</strong>" ALORS notifier les utilisateurs de liste de la diffusion interne "<strong>X</strong>"</li>
                     </ul>
                 </p>
                 <p>
                 Dès que ces règles sont paramétrées dans Lutèce pour un type de document, tous les nouveaux documents de ce type seront concernés automatiquement par ces règles. 
                 </p>
                  </td>
             </tr>
         </table>
     </p>
     
        <a name="Accès_aux_fonctionnalités_liées_à_Documents"/>
				<h5>Accès aux fonctionnalités liées à "Documents" </h5>
        <p>
        Plusieurs fonctionnalités permettent de gérer les contenus de types "Documents" 
        </p>
        <p>
          <ul>
              <li><strong>Concevoir la rubrique qui fera apparaitre des contenus de type "Documents"</strong></li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><em>Bandeau supérieur : Site > Administration > Ajouter une rubrique > Liste de documents</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>Produire des documents </strong>(texte, images, PDF...) <strong>et en gérer la publication dans la rubrique sélectionnée</strong></li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><em>Bandeau supérieur : Contenu > Gestion des documents</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>Gérer les règles de gestion des circuits de validation selon l'état du document</strong></li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><em>Bandeau supérieur : Contenu > Gestion des règles du workflow</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>Créer / Modifier les catégories de document</strong></li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><em>Bandeau supérieur : Contenu > Gestion des catégories de documents</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>Créer / Modifier les types de document (Articles, brèves,image, PDF, vidéo, fiche acteur, enregistrement sonore ...)</strong></li>
                <p>
                  <ul>
                      <li><em>Bandeau supérieur : Contenu > Gestion des types de documents</em></li>
                      <li><em>Souvent autorisé uniquement aux gestionnaires ayant un profil "Administrateurs"</em></li>
                   </ul>
               </p>
           </ul>
       </p>
        
        <table>
        	<tr>
        	<th>
          <center>
    			<img src="images/prerequis.gif" alt="" />
          </center>
          </th>
          <th>
    
    				<p>
            <center>
            <strong>Pré-requis</strong>
            </center>
            </p>
    				<p>
          Il se peut que vous n'ayez pas les droits d'accès à l'une de ces fonctions.
Celles-ci sont peut être accessibles uniquement à certains profils de gestionnaires. 
            </p>
    			</th>
          </tr>
          </table>
        
         <a name="Repertoires_et_Espaces"/>
				<h5>Répertoires et Espaces</h5>
				<p>
				  Les documents sont organisés par espace. Les espaces peuvent être comparés à des répertoires. Un espace peut donc contenir un ou plusieurs documents.
        </p>
        <p>
        Dans la configuration par défaut le Lutèce, plusieurs espaces sont déjà présents et conviennent à une utilisation classique de gestion de contenus. Cette organisation peut être modifiée. Il est en effet possible, grâce à la gestion des rôles, de filtrer l’accès à chaque espace. (voir chapitre plus bas)
        Les espaces sont gérés dans la fonctionnalité d’administration « <em>Contenu > Gestion des documents</em> ».
				</p>
				 <p>
         <table>
             <tr>
                 <td>
                 <p>
                 <center>
                    <img alt="Zoom Doc Racine contenus" src="images/admin/admin_contenu_space.gif"/>
                 </center>
                 </p>
                 </td>
                  <td>
                  <p>
                  Les espaces proposés par défaut dans Lutèce sont les suivants :
                  </p>
                  <p>
                      <ul>
                          <li><strong>L'espace de travail</strong> qui permet de gérer la production d'un contenu document</li>
                          <li><strong>L'espace de validation</strong> qui permet de valider le contenu produit dans l'espace de travail</li>
                          <li><strong>L'espace de publication</strong> qui permet de publier (ou de refuser la publication) d'un contenu validé</li>
                          <li><strong>L'espace Archives</strong> permet d'y associer les contenus archivés</li>
                          <p>
                          Ces espaces bénéficient de circuit de validation des contenus prédéfinis et sont constitués à l'intérieur d'un répertoire nommé "Contenu Editorial".
                          <p>
                          </p>
                          Les documents concernés par ces espaces sont en effet les contenus de type "Editorial" suivants : 
                          </p>
                          <p>
                              <ul>
                                  <li>Articles</li>
                                  <li>Brèves</li>
                               </ul>
                           </p>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   Les autres contenus "Document" apparaissent dans les répertoires de types suivants : 
                   </p>
                    <p>
                      <ul>
                          <li>"Bibliothèque multimédia" avec les type de documents suivants :</li>
                            <p>
                              <ul>
                                  <li>icônes et pictos</li>
                                  <li>Images</li>
                                  <li>Fichiers sons</li>
                                  <li>Vidéo</li>
                               </ul>
                           </p>
                           <li>"Fichiers en téléchargement" avec le type de document suivant :</li>
                            <p>
                              <ul>
                                  <li>PDF</li>
                               </ul>
                           </p>
                           <li>"Acteurs locaux" avec le type de document suivant :</li>
                            <p>
                              <ul>
                                  <li>Fiche acteur</li>
                               </ul>
                           </p>
                       </ul>
                   </p>
                   <p>
                   Selon le profil du gestionnaire (rédacteur, validateur, publicateur,...), les répertoires ou espaces ci-contre, apparaissent ou pas selon l'organisation interne. 
                   </p>
                  </td>
             </tr>
         </table>
     </p>
				 <a name="Produire_un_contenu_Document"/>
				<h5>Produire un contenu "Document"</h5>
				<p>
				Pour produire un contenu "Document" :
				</p>
				 <p>
          <ol>
              <li>Accéder au Menu du bandeau supérieur <em><strong>Contenu > Gestion des documents</strong></em></li>
              <p>
              Dans la version de démonstration, la fonction "Document" propose par défaut les types suivants au sein des répertoires et espaces décrits ci-dessus :
              </p>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>Article</li>
                        <li>Brève</li>
                        <li>Enregistrement Sonore</li>
                        <li>Ficher acteur</li>
                        <li>Image</li>
                        <li>PDF</li>
                        <li>Vidéo</li>
                     </ul>
                 </p>
                 <p><strong>L'exemple ci-dessous sera basé sur le type de document "Article"</strong></p>
                 
              <li>Ouvrir la sous-arborescence du lien "<strong>Contenu Editorial</strong>", puis cliquer sur le lien "<strong>Espace de travail</strong>"</li>
              <p>
              <center>
              <img alt="Admin_Doc_EspTravail1" src="images/admin/admin_contenu_workspace.gif"/>
              </center>
              </p>
              <p>
              L’écran ci-dessous apparait :
              </p>
                 <p>
                    <ul>
                       <li>A gauche, la liste des espaces autorisés</li>
                        <li>A droite, le détail de l'espace sélectionné, permettant :</li>
                         <p>
                            <ul>
                                <li>de créer de nouveaux documents</li>
                                <li>de modifier les documents existants</li>
                               <li>de naviguer dans les espaces</li>
                             </ul>
                         </p>
                     </ul>
                 </p>
                  <p>
                  <center>
                  <img alt="Admin Doc EspTrav A B" src="images/admin/admin_contenu_workspacel_A_B.gif"/>
                  </center>
                  </p>
                  <p>
                  Le détail d’un espace fait apparaitre les fonctions suivantes :
                  </p>
                     <p>
                        <ul>
                            <li><strong>Recherche de documents : </strong></li>
                             <p>
                                <ul>
                                    <li>en saisissant son identifiant </li>
                                    <li>en saisissant un élément de son contenu (mot clé)</li>
                                 </ul>
                             </p>
                             <li><strong>Sélection d'un type de document à ajouter dans l'espace </strong></li>
                             <p>
                                <ul>
                                    <li>Dans cet exemple, 2 types de documents peuvent être insérés dans l'espace de travail ("<strong>Article</strong>" et "<strong>Brèves</strong>")</li>
                                    <li><em>Remarque : il est possible de modifier les types de documents qui figurent dans un espace en cliquant sur l'icône <img alt="Modifier Espace" src="images/icones/modify_space.gif"/>.</em></li>
                                 </ul>
                             </p>
                             <li><strong>Liste des documents </strong></li>
                             <p>
                                <ul>
                                    <li>Cette liste fait apparaitre tous les documents de l'espace. Des tris (par type de document, par Etat) permettent d'accéder plus facilement aux documents recherchés</li>
                                 </ul>
                             </p>
                         </ul>
                     </p>
                  
              <li>Sélectionner "<strong>Article</strong>" puis cliquer sur le bouton "<strong>Créer</strong>"</li>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>La page de création d’un document de type "Article" apparait (écran ci-dessous)</li>
                     </ul>
                 </p>
                 <p>
                   <center>
                     <img alt="Admin Doc saisie Article" src="images/admin/admin_contenu_create_article.gif"/>
                   </center>
                 </p>
                 <p>
                  <table>
                	<tr>
                	<th>
                  <center>
            			<img src="images/warning.gif" alt="" />
                  </center>
                  </th>
                  <th>
            
            				<p>
                    <center>
                    <strong>Important</strong>
                    </center>
                    </p>
            				<p>
                  Dans l'ensemble des formulaires de saisie sur Lutèce, les champs suivis d'une étoile sont obligatoires. L'enregistrement d'un formulaire est donc impossible sans la saisie de ces champs obligatoires.
                    </p>
            			</th>
                  </tr>
                  </table>
                  </p>
                  <p>
                  Tous les types de "document" ont les champs communs suivants : 
                  </p>
                     <p>
                        <ul>
                             <li><strong>Titre</strong> (Titre du document)</li>
                            <li><strong>Résumé</strong> (Résumé du document)</li>
                            <li><strong>Remarque interne</strong>  (commentaire interne uniquement destiné aux producteurs du document)</li>
                         
                         </ul>
                     </p>
                  
                    <p>
                    Le bloc « Propriétés avancées » à droite, fait apparaitre les champs suivants :   
                  </p>
                     <p>
                        <ul>
                        <li><strong>Période de validité</strong> (pour un passage automatique d'un document en archive à la date indiquée, qui permettra une dépublication programmée ou pour une apparition d'un document à une date ultérieure) </li>
                           <li><strong>Autoriser le commentaire</strong> (permet d'autoriser les internautes à saisir des commentaires sur le contenu produit). Il est possible de modérer ces commentaires et d'être notifié de l'envoi d'un nouveau commentaire. </li>
                        
                           </ul>
                     </p>
                     
                  <p>
                  Puis, les champs "<strong>Métadonnées Dublin Core</strong>" peuvent être saisis en cliquant sur le bouton + associé au libellé :
                  </p>
                     <p>
                        <ul>
                        <li>Ce bloc permet de remplir les éléments de description formel (titre, créateur, éditeur, …) conformément au schéma de métadonnées Dublin Core. <a target="_blank" style="font-style: italic;" href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Dublin_Core">wikipédia)</a></li>
                            
                            </ul>
                     </p>
                     
                    <p>
                    Les champs ci-dessus étant des champs communs à tous les types de "document", ci-dessous apparaissent les champs spécifiques au type de document "Article" : 
                  </p>
                     <p>
                        <ul>
                            <li><strong>Url</strong> (non obligatoire) </li>
                            <li><strong>Pièce jointe</strong> (non obligatoire)</li>
                            <li><strong>Corps de l’article</strong> (permettant la saisie complète du contenu de l'article, avec des fonctions de texte enrichi ou "rich text")</li>
                         </ul>
                     </p>
                     <p>
                     Sur ces 3 champs spécifiques au document "<strong>Article</strong>", seul le champs "<strong>Corps</strong>" est obligatoire.
                     </p>
                     
              <li>Après avoir saisi tous les champs nécessaires, cliquer sur le bouton "<strong>Créer</strong>" en bas de page</li>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>Le nouveau document est créé, et apparait dans la liste des documents, en état « <strong>Brouillon</strong> ».</li>
                     </ul>
                 </p>
              <p>
                <center>
                   <img alt="Admin_Doc_ETrav_SoumValid" src="images/admin/admin_contenu_workspace_validation.gif"/>
                </center>
              </p>
              <p>
              La colonne « Actions » permet alors de supprimer, modifier, soumettre à validation, visualiser l’historique et pré visualiser le document.
              </p>
              
              <li>L'étape suivante consiste à <strong>soumettre à validation</strong> ce document. Pour cela, cliquer sur l'icône <img alt="Soumettre Valid" src="images/icones/submit_to_validate.gif"/> dans la colonne "Actions".</li>
              
              
              <li>Le document a disparu de l'espace de travail. L'action de le "<strong>soumettre à validation</strong>" a transféré ce document dans l'espace de validation. </li>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>Le gestionnaire qui a accès à l'espace de travail (appelé aussi le rédacteur) doit laisser la main (pour valider ce document) à un autre gestionnaire, qui lui a accès à l'espace de validation.</li>
                     </ul>
                 </p>
           </ol>
       </p>
				 <a name="Valider_un_contenu_Document"/>
				<h5>Valider un contenu "Document"</h5>
				<p>
				Le gestionnaire (en charge de valider le document) accède à la gestion des documents, puis clique sur l'espace de validation. 
				</p>
				<p>
          <ul>
              <li>La liste des documents en attente de validation apparait. </li>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>Le document que le rédacteur vient de soumettre à validation apparait dans cet espace</li>
                        <li>En passant de l'espace de travail vers l'espace de validation, le document est passé de l'état "<strong>Brouillon</strong>" à l'état "<strong>En attente de validation</strong>"</li>
                     </ul>
                 </p>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Pour chaque document, la colonne "Actions" permet d'effectuer les actions suivantes
       </p>
        <p>
          <ul>
              <li>Valider le document</li>
              <li>Refuser le document</li>
               <li>Visualiser l’historique du document</li>
              <li>Pré visualiser le document</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Cliquer sur "<strong>Pré visualiser le document</strong>" pour afficher un aperçu du contenu du document. 
       </p>
       <p>
       </p>
       <p>
       Si le contenu ne convient pas, cliquer sur le bouton <img alt="rejeter" src="images/icones/depublished.gif"/> pour rejeter ce document
       </p>
          <p>
          <ul>
              <li>Dans ce cas, le document passe à l'état "<strong>Rejeté</strong>" en retournant dans l'espace de travail, pour être corrigé par son auteur.</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Si le document convient, cliquer sur le bouton <img alt="Valider" src="images/icones/suspend_button.gif"/> pour valider ce document.
       </p>
          <p>
          <ul>
              <li>Cette action de validation fait disparaitre le document de l’espace de validation.</li>
              <li>Le document qui était à l'état "<strong>En attente de validation</strong>" passe à l'état "<strong>Validé</strong>"</li>
              <li>Le document est dorénavant dans l'espace de publication</li>
           </ul>
       </p>
				 <a name="Publier_Dépublier_un_contenu_Document"/>
				<h5>Publier / Dépublier un contenu "Document"</h5>
				
				<table>
                	<tr>
                	<th>
                  <center>
            			<img src="images/prerequis.gif" alt="" />
                  </center>
                  </th>
                  <th>
            
            				<p>
                    <center>
                    <strong>Pré-requis</strong>
                    </center>
                    </p>
            				<p>
                  Il se peut que vous n'ayez pas les droits d'accès à cette fonction.
Celle-ci est en effet accessible uniquement à certains profils de gestionnaires. 
                     </p>
            			</th>
                  </tr>
                  </table>

        <p>
        Le document validé est donc passé de l'espace de validation à l'espace de publication. Le gestionnaire chargé de publier ce document, doit intervenir à cette étape.
        </p>
        
        				<table>
                	<tr>
                	<th>
                  <center>
            			<img src="images/warning.gif" alt="" />
                  </center>
                  </th>
                  <th>
            
            				<p>
                    <center>
                    <strong>Important</strong>
                    </center>
                    </p>
            				<p>
                  Dans le processus de publication d’un document, l’étape préliminaire est de créer une rubrique destinée à afficher une liste de documents.
                     </p>
            			</th>
                  </tr>
                  </table>
        
        <p>
          <ol>
              <li>Pour créer une rubrique dans la page qui comprendra les documents souhaités, le gestionnaire accède d'abord à l'<strong>administration du site</strong> (Site > Administration du site, voir description au <a href="pages_and_content.html#a2.1_Administration_du_site">chapitre 2.1</a>)</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>La création de la rubrique qui contiendra les documents peut être faite par tout profil de gestionnaires. Le gestionnaire en charge de la publication, n'est pas forcément celui qui crée la rubrique.</li>
                   </ul>
               </p>
              <li>Se positionner sur la page où vous voulez insérer la rubrique</li>
              
              <li>Dans le menu "<strong>Ajouter une rubrique</strong>", sélectionner le type de rubrique "<strong>Liste de documents</strong>"</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>La page de création des rubriques de type « <strong>Liste de documents</strong> » s’affiche dans la partie droite de l'écran</li>
                  </ul>
               </p>    
              <li>Saisir les informations concernant la rubrique </li>
               <p>
                  <ul>
                      <li><strong>Titre</strong> de la rubrique, <strong>ordre, colonne</strong></li>
                      <li><strong>Style</strong> : par défaut Lutèce propose un style de liste par type de document. Choisir le style « <strong>Type Article</strong> »</li>
                      <li><strong>Type de document</strong> : choisir celui qui correspond au document, dans cet exemple « <strong>Article</strong> »</li>
                      <li>Cliquer sur "<strong>Valider</strong>" pour créer la rubrique dans la page courante.</li>
                   </ul>
               </p>
                <p>
                <strong>La rubrique créée est vide</strong>. Il s'agit maintenant d'y publier des documents.
                </p>
                <p>
                La publication d'un document dans une rubrique se fait en deux étapes :
                </p>
                 <p>
                    <ul>
                        <li>L’affectation à une rubrique </li>
                        <li>La publication du document sur le site</li>
                     </ul>
                 </p>
                <p><strong>Pour affecter un document à une rubrique : </strong></p>
              <li>Accéder à la fonction de gestion des documents (Menu Contenu > Gestion de documents)</li>
              
              <li>Cliquer sur l'<em><strong>Espace de publication</strong></em> pour accéder au document produit précédemment</li>
               <p>
                  <ul>
                      <li>Le document produit apparait dans la partie droite de l'écran</li>
                   </ul>
               </p>
               <p>
               <center>
               <img alt="Admin_Doc_EspPublicat_zoom" src="images/admin/admin_contenu_space_publish.gif"/>
               </center>
               </p>
               <p>
               Pour chaque document, les actions ci-dessous sont disponibles :
               </p>
                <p>
                  <ul>
                      <li>Gérer la publication</li>
                      <li>Archiver le document</li>
                      <li>Corriger le document validé</li>
                      <li>Visualiser l’historique du document</li>
                      <li>Pré visualiser le document</li>
                      <li> Approuver les commentaires de ce document</li>
                   </ul>
               </p>
                <p>
                <center>
                <img alt="Admin_Doc_EspPublicat_zoomicônes" src="images/admin/admin_space_publish_zoom_icones.gif"/>
                </center>
                </p>
       
              <li>Cliquer sur l'icône <img alt="Publier" src="images/icones/published.gif"/> qui permet d'accéder à la gestion de la publication</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li> La page de gestion de l’affectation à une rubrique s’affiche (écran ci-dessous)</li>
                   </ul>
               </p>
              <p>
                <center>
                <img alt="Admin_Doc_EspPub_Affect_Doc" src="images/admin/admin_space_publish_document_affect.gif"/>
                </center>
                </p>
              <p>
              L'écran ci-dessus présente les informations concernant le document sélectionné. (ici le document de type article, ayant pour titre "Tutoriel MyLutece/LDAP sur le wiki") 
              </p>
              <p>
              La partie droite de l'écran présente deux listes à choix multiple :
              </p>
              <p>
                  <ul>
                      <li>Liste des rubriques disponibles</li>
                      <li>Liste des rubriques sélectionnées</li>
                   </ul>
               </p>
              
              <li>Dans la liste "<em>Liste des rubriques disponibles</em>", cliquer sur la (ou les) rubrique(s) où vous souhaitez faire apparaitre ce document</li>
              <p>
              </p>
              <li>Cliquer sur la flèche <strong>[</strong>><strong>]</strong> pour la transférer dans les rubriques sélectionnées</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li> La (ou les) rubrique(s) apparait dorénavant dans la liste de droite "Liste des rubriques sélectionnées"</li>
                   </ul>
               </p>
                <p>
                <center>
                <img alt="Admin_Doc_EspPub_Affect_Doc3" src="images/Admin/admin_space_publish_document_affect_3.gif"/>
                </center>
                </p>
              <li>Cliquer sur le bouton "<strong>Affecter et publier sur le site</strong>"</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li>Le document a été publié. Il devient visible par les internautes</li>
                      <li>Il apparait dans la zone en bas de l'écran "<strong>Liste des rubriques de publication du document ...</strong>"</li>
                             <p>
                                <ul>
                                    <li><em>A noter qu'un même document peut être associé à plusieurs rubriques.</em></li>
                                 </ul>
                             </p>
                      <li>Il est possible de dépublier le document en cliquant sur le bouton "<strong>Dépublier</strong>". </li>
                   </ul>
               </p>
               <p>
               <em>Remarque : Il aurait aussi été possible d'affecter le document à la rubrique, mais sans le publier. Pour cela, il aurait fallu cliquer sur le bouton "Affecter à la rubrique" au lieu de "Affecter et publier sur le site"</em>
               </p>
               <p>
               <center>
               <img alt="Admin_Doc_EspPub_Affect_Doc2" src="images/Admin/admin_space_publish_document_affect_2.gif"/>
               </center>
               </p>
               <p>
               Le document est à présent visible sur le site, dans la rubrique choisie. Pour s’assurer que le document est bien publié, se connecter sur le site public en affichant la page contenant la rubrique publiée.
               </p>
               <p>
               La rubrique contient un lien vers le document. En cliquant sur ce lien, le document s’affiche en pleine page.
               </p>
               <p>
               Pour gérer plus facilement des documents publiés dans une rubrique, cliquer sur l'icône <img alt="Gerer rubrique" src="images/icones/manage_rubrique.gif"/> de l'écran ci-dessus.
              </p>
              <p>
              L'écran ci-dessous apparait.
              </p> 
               <p>
               <center>
               <img alt="Admin_Doc_EspPub_List_Doc_Rub" src="images/admin/admin_space_publish_list_document.gif"/>
              </center>
               </p>
               <p>
Il permet de visualiser l'ensemble de documents publiés dans la rubrique. Les actions suivantes sont possibles sur la rubrique : 
               </p>
                <p>
                  <ul>
                      <li><strong>Gérer l'ordre d'affichage des documents</strong> les uns par rapport aux autres au sein de la rubrique (menu déroulant avec le numéro d'affichage du document dans la rubrique)</li>
                      <li><strong>Publier ou dépublier</strong> un document</li>
                      <li><strong>Pré visualiser</strong> un document, via l'icône <img alt="Previsualiser" src="images/icones/preview.gif"/></li>
                      <li><strong>Accéder à la gestion du document</strong></li>
                   </ul>
               </p>
               <p>
               Pour constater le résultat de la production et la publication du document, cliquer sur le lien "Site" du bandeau supérieur de l'interface d'administration. 
               </p>
               <p>
                  <ul>
                      <li>Les écrans ci-dessous illustre le résultat obtenu.</li>
                   </ul>
               </p>
               <p>
               <center>
               <img alt="Site_Public_VisuDocument" src="images/public_site/public_site_view_document.gif"/>
               </center>
               </p>
           </ol>
       </p>
         
				 <a name="Archiver_un_contenu_Document"/>
				<h5>Archiver un contenu "Document"</h5>
				<p>
				Il est possible d'archiver un document, en cliquant sur l'icône <img alt="Archiver" src="images/icones/archive.gif"/>.
Cette action entraine la dépublication du document ainsi que
son passage de l'espace de publication vers l'espace "Archives".
L'état du document passe à "Archivé". 
				</p>
				<p>
				Il est possible de valider à nouveau ce même document archivé,
en utilisant l'icône <img alt="Valider" src="images/icones/suspend_button.gif"/>
qui permet de passer le document à nouveau dans l'espace de
publication à l'état "Validé". (voir schéma
ci-dessous)
				</p>
				
				        				<table>
                	<tr>
                	<th>
                  <center>
            			<img src="images/warning.gif" alt="" />
                  </center>
                  </th>
                  <th>
            
            				<p>
                    <center>
                    <strong>Important</strong>
                    </center>
                    </p>
            				<p>
                 L'exemple décrit ci-dessus, ainsi que les règles du schéma ci-dessous, représente le paramétrage par défaut, de Lutèce V2. Ces règles sont modifiables. 
				          </p>
            			</th>
                  </tr>
                  </table>
				
        <p>
        Le schéma ci-dessous illustre les différents espaces ainsi que les passages d'un état à un autre selon l'action effectuée. 
        </p>
        <p>
        <center>
        <img alt="Admin Doc Circuit" src="images/admin/admin_document_cycle.gif"/>
        </center>
        </p>
        
        	 <a name="Créer_Modifier_un_espace"/>
				<h5>Créer / Modifier un espace </h5>
				
								        				<table>
                	<tr>
                	<th>
                  <center>
            			<img src="images/prerequis.gif" alt="" />
                  </center>
                  </th>
                  <th>
            
            				<p>
                    <center>
                    <strong>Pré-requis</strong>
                    </center>
                    </p>
            				<p>
               Il se peut que vous n'ayez pas les droits d'accès à cette fonction.
Celle-ci est en effet accessible uniquement à certains profils de gestionnaires. 
                    </p>
            			</th>
                  </tr>
                  </table>
				
        <p>
        La création d'un nouvel espace est accessible en utilisant
l'icône <img  alt="Acces Gestion des Documents" src="images/icones/acces_document_management.gif"/>
(situé sous la partie gauche de la gestion des documents).
L'écran ci-dessous apparait. 
        </p>
        <p>
        <center>
        <img alt="Admin_Doc_Creer_Espace" src="images/admin/admin_create_workspace_document.gif"/>
        </center>
        </p>
        <p>
        Les champs ci-dessous sont à saisir pour finaliser la création d'un nouvel espace :
        </p>
        <p>
          <ul>
              <li><strong>Nom de l'espace</strong></li>
              <p>
                  <ul>
                      <li><em>Exemple : Espace de travail</em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>Description</strong></li>
              <li><strong>Affichage par défaut des documents</strong></li>
              <li><strong>Icône</strong></li>
              <li><strong>Types de documents autorisés</strong> (Fiche acteur, Article, brèves, image, vidéo, PDF, Enregistrement sonore)</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li><em>Par exemple, dans l'espace de travail du répertoire "Contenu éditorial", seuls les types de document "Article" et "brèves" sont paramétrés. </em></li>
                   </ul>
               </p>
              <li><strong>Création de documents </strong>(Permettre ou pas la création / production de documents dans cet espace)</li>
              <p>
                  <ul>
                      <li><em>Par défaut dans Lutèce, il n'est possible de créer des documents que dans l'espace de travail</em></li>
                   </ul>
               </p>
           </ul>
       </p>
        <p>
        <strong>Pour modifier les caractéristiques d'un espace existant</strong>, cliquer sur l'icône <img alt="Modifier Espace" src="images/icones/modify_space.gif"/>(situé en bas de la partie gauche de la gestion des documents).
        </p>
        <p>
        <strong>Pour déplacer un espace dans l'arborescence de la gestion des documents</strong>, utiliser l'icône <img alt="Deplacer Espace" src="images/icones/move_space.gif"/> (situé en bas de la partie gauche de la gestion des documents).
        </p>
        
         <a name="Gestion_des_règles_de_workflow"/>
				<h5>Créer / Modifier un espace </h5>
				
								<table>
                	<tr>
                	<th>
                  <center>
            			<img src="images/prerequis.gif" alt="" />
                  </center>
                  </th>
                  <th>
            
            				<p>
                    <center>
                    <strong>Pré-requis</strong>
                    </center>
                    </p>
            				<p>
            Il se peut que vous n'ayez pas les droits d'accès à cette fonction.
Celle-ci est en effet accessible uniquement à certains profils de gestionnaires. 
                    </p>
            			</th>
                  </tr>
                  </table>
				
				<p>
				L'écran ci-dessous présente les règles existantes par défaut dans Lutèce (<em>Accès : Contenu > Gestion des règles du workflow</em>)
				</p>
				<p>
				<center>
				<img alt="Admin_Doc_RulesVisu" src="images/admin/admin_document_rules.gif"/>
				</center>
				</p>
				<p>
				Cet écran permet d’ajouter ou de supprimer des règles associé aux espaces et à leurs états. 
				</p>
				<p>
				Deux types de règles sont disponibles :
				</p>
				<p>
          <ul>
              <li><strong>Un premier type de règles</strong> permet de gérer automatiquement le déplacement d'un contenu "document" d'un espace vers un autre, et cela selon son état.</li>
              <p>
                <ul>
                    <li>Règle de type "<strong>Déplacement d'un document</strong>"</li>
                 </ul>
             </p>
              <li><strong>Un deuxième type de règles</strong> permet d'alerter par mail (notifier) des gestionnaires du changement d'état d'un document.</li>
              <p>
                <ul>
                    <li>Règle de type "<strong>Notification des utilisateurs</strong>"</li>
                 </ul>
             </p>
           </ul>
       </p>
       <p>
       L'accès à la création d'une nouvelle règle se fait, à partir du menu déroulant "Créer une nouvelle règle" en bas de l'écran ci-dessous. 
       </p>
         <p>
          <ol>
              <li>Sélectionner un type ("Déplacement d'un document"  ou "Notification des utilisateurs")</li>
              <li>Cliquer sur "<strong>Créer</strong>". Le formulaire ci-dessous apparait.</li>
           </ol>
       </p>
       <p>
       <center>
       <img alt="Rules" src="images/admin/admin_document_create_rule.gif"/>
       </center>
       </p>
       
       <p>
       Exemples de règles : 
       </p>
        <p>
          <ul>
              <li>SI un document de l'espace "Espace de validation" passe à l'état "Validé" ALORS le déplacer dans l'espace 'Espace de publication"</li>
              <li>SI un document de l'espace "Espace de Validation" passe à l'état "Rejeté" ALORS notifier les utilisateurs de liste de diffusion "X"</li>
           </ul>
       </p>
       <p>
       Dès que ces règles sont paramétrées dans Lutèce, tous les nouveaux documents créés, seront concernés par ces règles, de façon automatique. 
       </p>
			</subsection>
		</section>
		
	</body>
</document>
